---
title: 测试替身-Test Double 
---

哑对象（dummyobject）是指那些被传递但不被真正使用的对象。通常这些哑对象只是用于添充参数列表。

假对象（fakeobject）是可以真正使用的实现，但是通常会利用一些捷径，所以不适合在生产环境中使用。一个很好的例子是内存数据库。

桩（stub）是在测试中为每个调用提供一个封装好的响应，它通常不会对测试之外的请求进行响应，只用于测试。

spy是一种可记录一些关于它们如何被调用的信息的桩。这种形式的桩可能是记录它发出去了多少个消息的一个电子邮件服务。

模拟对象（mock）是一种在编程时就设定了它预期要接收的调用。如果收到了未预期的调用，它们会抛出异常，并且还会在验证时被检查是否收到了它们所预期的所有调用。